---
layout: post
title: "#07 Maratón Linuxero I: uGeek y Mosquetero Web"
date: 2017-09-03
categories: Podcast
youtube:
  id: Yv90j2HVg1Q?t=6h38m30s
  start:
    h: 6
    m: 38
    s: 30
podcast:
  audio: https://archive.org/download/MaratonLinuxero7UgeekYMosqueteroWeb/Marat%C3%B3n%20Linuxero%207%20Ugeek%20y%20Mosquetero%20Web
tags: [audio, podcast, directo]
---
La 7ª hora es un mano a mano entre uGeek y Mosquetero Web.

Temas tratados:
* Razones para tener un servidor
  * ¿Servidor en casa solo en LAN o también en WAN?
* Servicios que podemos tener
  * Nube
  * Compartir archivos
  * Multimedia
  * Web
  * Copias de seguridad
* Por qué Linux
  * Precio
  * Ventajas técnicas
  * Software Libre
* Hardware
  * Equipo
    * Raspberry Pi 3
    * NAS
    * PC
    * HP Gen8
  * Infraestructura de red
    * ADSL/Fibra: Velocidad de subida
    * Router
    * Switch de red
* Sistemas operativos y distribuciones
  * Ubuntu
  * Raspbian
  * FreeNAS
  * Proxmox
* Docker

Aquí tienes la emisión en YouTube:

{% include youtubePlayer.html %}

Y aquí el audio extraído:

{% include audioPlayer.html %}

Si quieres **contactar** con nosotros, puedes hacerlo de las siguientes formas:
